<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<Noticias>
    <item>
        <title>Los barones vuelven a tener voz en la dirección del PSOE</title>
        <category>Felipe González Márquez</category>
        <description>Sánchez atendió las peticiones de los líderes territoriales para la nueva ejecutiva </description>
        <creator>José Marcos García</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:19:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-18/los-barones-vuelven-a-tener-voz-en-la-direccion-del-psoe.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Gobierno riega con unos 10.000 millones más el gasto de la Administración central</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Mientras que las comunidades obtendrán menos recursos por la menor presión sanitaria, el Ejecutivo contará con más dinero para financiar sus políticas</description>
        <creator>Antonio Maqueda</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-18/el-gobierno-riega-con-unos-10000-millones-mas-el-gasto-de-la-administracion-central.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Paula Badosa ya es una realidad</title>
        <category>Tenistas</category>
        <description>La catalana, de 23 años, vence a Azarenka y se convierte en la primera mujer española que gana Indian Wells, tras una remontada anímica y deportiva</description>
        <creator>Alejandro Ciriza Istúriz</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:35:23 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/paula-badosa-ya-es-una-realidad.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Novartis pide a la sanidad pública casi dos millones de euros por cada dosis de Zolgensma, medicamento contra la atrofia muscular espinal </title>
        <category>Precios</category>
        <description>Cada año nacen entre 30 y 40 niños con esta grave enfermedad en España y la innovadora terapia génica debe aplicarse de forma precoz para resultar efectiva</description>
        <creator>Oriol Güell Domínguez</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-18/novartis-pide-a-la-sanidad-publica-casi-dos-millones-de-euros-por-cada-dosis-de-zolgensma-medicamento-contra-la-atrofia-muscular-espinal.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Sánchez cierra el círculo  </title>
        <category>Liderazgo político</category>
        <description>El secretario general del PSOE invoca el legado socialdemócrata frente al neoliberalismo, ineficiente contra la desigualdad y la injusticia social </description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/sanchez-cierra-el-circulo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Afganistán, Aukus y la autonomía europea</title>
        <category>Relaciones internacionales</category>
        <description>Durante demasiado tiempo, la ausencia de amenazas directas ha llevado a la UE a arrastrar los pies en el desarrollo de sus capacidades, Francia deberá ayudar a construir una Europa que hable el lenguaje del poder </description>
        <creator>Pol Morillas</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/afganistan-aukus-y-la-autonomia-europea.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El hombre sigue siendo rebelde</title>
        <category>Política</category>
        <description>Hace 70 años, Albert Camus publicó una obra que supuso un terremoto en la izquierda y cuyas réplicas se sienten todavía hoy en día. Para el escritor, hay cosas inaceptables independientemente del objetivo</description>
        <creator>Juan Gabriel Vásquez</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:10:21 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/el-hombre-sigue-siendo-rebelde.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Fatalidad</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>¿Existe una desgracia peor que la explosión de un volcán? Sí. Existe la avaricia de las eléctricas, su inhumanidad, su egoísmo, su inmoralidad</description>
        <creator>Almudena  Grandes</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/fatalidad.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El PP y el PSOE ante Europa</title>
        <category>Europa</category>
        <description>Los congresos celebrados por los dos grandes partidos nos brindan pistas de la temperatura de sus vínculos actuales con La Unión</description>
        <creator>Xavier  Vidal-Folch</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/el-pp-y-el-psoe-ante-europa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Debates en el extremo</title>
        <category>Candidaturas políticas</category>
        <description>Habrá que asumir que aún no hemos visto la última forma que puede adoptar la impugnación reaccionaria</description>
        <creator>Pablo  Simón</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/debates-en-el-extremo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los tres tenores eran en realidad Montserrat Caballé</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>En Twitter se asegura que Carmen Mola es el ‘zasca’ definitivo a las feministas, que la testosterona siempre gana </description>
        <creator>Nuria Labari</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:14:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/los-tres-tenores-eran-en-realidad-montserrat-caballe.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Roto</title>
        <category>Redes sociales</category>
        <description>Viñeta de El Roto del 18 de octubre de 2021</description>
        <creator>Andrés Rábago</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-18/el-roto.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Sánchez, sobre la inviolabilidad del Rey: “No creo necesaria esa condición para el jefe del Estado” </title>
        <category>Gobierno de coalición</category>
        <description>El presidente del Gobierno asegura que quiere “abrir el debate para actualizar la Constitución”</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:53:33 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-18/en-directo-la-cadena-ser-entrevista-a-pedro-sanchez-tras-el-congreso-del-psoe.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Supremo debate la idoneidad de Dolores Delgado para ser fiscal general</title>
        <category>PP</category>
        <description> La sala de lo Contencioso delibera este martes los recursos de PP y Vox contra el nombramiento de la exministra de Justicia al frente de la Fiscalía </description>
        <creator>Reyes Rincón </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-18/el-supremo-debate-la-idoneidad-de-dolores-delgado-para-ser-fiscal-general.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Volcán de La Palma: otra lengua de lava se acerca al mar y mantiene la amenaza al barrio de La Laguna</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Las coladas más al norte, que amenazan al pueblo de La Laguna, prosiguen su camino a distancia del centro urbano. Una de las lenguas se encuentra a 200 metros del mar y podría alcanzar la costa esta noche </description>
        <creator>Guillermo Vega </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 14:56:43 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/volcan-de-la-palma-otra-lengua-de-lava-se-acerca-al-mar-y-mantiene-el-acecho-al-barrio-de-la-laguna.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los trastornos alimentarios se disparan durante la pandemia </title>
        <category>Salud</category>
        <description>El encierro y el efecto de las redes sociales han provocado que los casos aumenten un 20% y hayan empeorado los 400.000 que ya existían, todos perjudicados también por el difícil acceso al sistema sanitario       </description>
        <creator>Lucía Foraster</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:24:52 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/salud/2021-10-18/los-trastornos-alimentarios-se-disparan-durante-la-pandemia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Caracas envía a prisión a seis empresarios estadounidenses en represalia por la extradición de Saab</title>
        <category>Nicolás Maduro</category>
        <description>Los seis exdirectivos de Citgo, la filial de la petrolera estatal venezolana en EE UU, fueron encarcelados el sábado tras conocerse que el presunto testaferro de Maduro estaba volando a Florida</description>
        <creator>Yolanda Monge </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 19:08:18 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/caracas-envia-a-prision-a-seis-empresarios-estadounidenses-en-represalia-por-la-extradicion-de-saab.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Facebook anuncia la creación de 10.000 empleos en Europa en los próximos cinco años para la creación del ‘metaverso’</title>
        <category>Trabajo</category>
        <description>El objetivo de la empresa es dar forma a universo digital en el que múltiples personas pueden interactuar dentro de un entorno virtual en tres dimensiones</description>
        <creator>EFE</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:49:15 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-18/facebook-anuncia-la-creacion-de-10000-empleos-en-europa-en-los-proximo-cinco-anos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>China reduce su crecimiento en el tercer trimestre por los problemas del sector inmobiliario y la débil producción manufacturera</title>
        <category>Crisis económica coronavirus covid-19</category>
        <description>El PIB del gigante asiático se expandió un 4,9% entre julio y septiembre, frente al 7,1% de los tres meses anteriores. La mejoría pospandemia empieza a dar signos de estancamiento</description>
        <creator>Macarena  Vidal Liy</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:51:51 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-18/china-reduce-su-crecimiento-en-el-tercer-trimestre-del-ano.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>No pregunten cómo ha marcado sino qué ha comido</title>
        <category>Sushi</category>
        <description>La joven profesión de nutricionista se ha extendido hoy a todos los equipos de LaLiga Santander. En cerca de la mitad de ellos hay mujeres que se ocupan de un aspecto vital en el deporte de élite y que ha llevado a los futbolistas a hábitos nunca vistos, como escoger sus menús en función de la posición o los minutos disputados</description>
        <creator>Roger Sabatés Ortega</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 20:57:19 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/es-laliga/2021-10-17/no-pregunten-como-ha-marcado-sino-que-ha-comido.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Miguel Ríos: “Ahora me chirría el enfrentamiento por el enfrentamiento”</title>
        <category>Irene Vallejo</category>
        <description>El músico granadino reinicia su actual gira el día 26 en Madrid, en la que hace recuento de una biografía que es común a los que sufrieron el franquismo</description>
        <creator>Juan Cruz Ruiz</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:12:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-18/miguel-rios-ahora-me-chirria-el-enfrentamiento-por-el-enfrentamiento.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>“Olvidamos porque nuestros recuerdos compiten entre ellos”</title>
        <category>Investigación científica</category>
        <description>La neurobióloga Mara Dierssen investiga el funcionamiento del cerebro. “Una memoria infinita no nos dejaría pensar ni vivir”, dice</description>
        <creator>Manuel  Jabois</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:42:45 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-18/olvidamos-porque-nuestros-recuerdos-compiten-entre-ellos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>“Nos están sustituyendo”: la teoría conspirativa que incendia a la extrema derecha y está llegando a España</title>
        <category>Libros</category>
        <description>El “gran reemplazo”, que surgió de un libro de Renaud Camus, defiende que las olas migratorias aspiran a terminar con la civilización blanca y cristiana de Europa </description>
        <creator>Sergio C Fanjul </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon/actualidad/2021-10-18/nos-estan-sustituyendo-la-teoria-conspirativa-que-incendia-a-la-extrema-derecha-y-esta-llegando-a-espana.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Películas y series surcoreanas disponibles en plataformas para amantes de ‘El juego del calamar’</title>
        <category>Acción</category>
        <description>Filmin, Amazon Prime Video y Netflix cuentan en su catálogo con títulos de acción, terror y ciencia-ficción que forman parte de la creciente ola cultural coreana</description>
        <creator>HÉCTOR LLANOS MARTÍNEZ</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:45:44 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-18/peliculas-y-series-surcoreanas-disponibles-en-plataformas-para-amantes-de-el-juego-del-calamar.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El poder del insecto más fascinante del mundo</title>
        <category/>
        <description>Polinizacción es un proyecto de innovación educativa único en España que ha conseguido que la Formación Profesional de un instituto aragonés convierta la apicultura en oportunidad laboral y una herramienta para fijar población. Miguel Ángel, Laura o Paula son algunos de sus impulsores y beneficiarios</description>
        <creator>Jaime Ripa </creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 10:55:59 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/pienso-luego-actuo/2021-10-15/el-poder-del-insecto-mas-fascinante-del-mundo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>EL PAÍS lanza nueva campaña: “Porque si somos más, la oscuridad es menos”</title>
        <category>Medios comunicación nacionales</category>
        <description>El periódico apela al periodismo de calidad y al compromiso del lector para combatir la desinformación.</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/comunicacion/el-pais-que-hacemos/2021-10-09/el-pais-lanza-nueva-campana-porque-si-somos-mas-la-oscuridad-es-menos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Mujeres víctimas de ETA, la resistencia invisible</title>
        <category>País Vasco</category>
        <description>Han sido el 7% de las 850 personas asesinadas por la banda terrorista. Otras han sacado adelante familias y cuidado a cientos de heridos</description>
        <creator>Jesús Rodríguez</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-18/mujeres-victimas-de-eta-la-resistencia-invisible.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Estado Islámico bombardea la estabilidad prometida por los talibanes </title>
        <category>Asia</category>
        <description>La seguridad, uno de los pilares del Emirato para intentar afianzarse, se resquebraja entre atentados y asesinatos</description>
        <creator>Luis De Vega Hernández</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:30:51 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-18/el-estado-islamico-bombardea-la-estabilidad-prometida-por-los-talibanes.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Vox teje una alianza anticomunista en América Latina</title>
        <category>Ciudad de México</category>
        <description>Abascal ficha al colombiano Pastrana, presidente de la internacional de la que forma parte Casado</description>
        <creator>Miguel González López,Naiara Galarraga Gortázar,Federico Rivas Molina </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:46:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-18/vox-teje-una-alianza-anticomunista-en-america-latina.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Fuego amigo contra Joe Biden</title>
        <category>Norteamérica</category>
        <description>A poco de cumplirse un año de su victoria electoral, el presidente ve sus grandes promesas en peligro por el flanco moderado de su partido. Mientras, su popularidad cae en picado</description>
        <creator>Amanda Mars </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:18:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-18/fuego-amigo-contra-joe-biden.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Un ganadero lucha por salvar del matadero a casi la mitad de las vacas de una raza endémica de Soria</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El joven criador de unos animales en peligro de extinción intenta que no sacrifiquen sus 260 reses por unos casos de tuberculosis en el rebaño</description>
        <creator>Juan Navarro García</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2021-10-18/un-ganadero-lucha-por-salvar-del-matadero-a-casi-la-mitad-de-las-vacas-de-una-raza-endemica-de-soria.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gloria Steinem: “El autoritarismo comienza con el control sobre el cuerpo de las mujeres”</title>
        <category>Activismo</category>
        <description>La legendaria feminista, de 87 años, recibe a EL PAÍS en su casa de Nueva York, a pocos días de recoger el Premio Princesa de Asturias en España. Las niñas y las ancianas, dice, son las mujeres liberadas de los roles de género</description>
        <creator>Amanda Mars </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:01:52 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/gloria-steinem-el-autoritarismo-comienza-con-el-control-sobre-el-cuerpo-de-las-mujeres.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>En el foso: nueva entrega de las crónicas de Emmanuel Carrère desde el juicio por los atentados de París</title>
        <category>Atentado Charlie Hebdo</category>
        <description>Esta semana, supervivientes del Bataclan cuentan la matanza. Y es una pesadilla</description>
        <creator>Emmanuel Carrère</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:29:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-17/en-el-foso-nueva-entrega-de-las-cronicas-de-emmanuel-carrere-desde-el-juicio-por-los-atentados-de-paris.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La verdad sobre el caso Carmen Mola: “No nos hemos escondido tres detrás de una mujer, sino detrás de un nombre”</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>La concesión del millonario Premio Planeta y la revelación de la identidad del trío de autores que firmaron bajo seudónimo la serie de ‘La novia gitana’ esconde una compleja historia</description>
        <creator>Juan Carlos Galindo Gómez,Toni Polo,Ana Marcos </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:25:38 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-16/la-verdad-sobre-el-caso-carmen-mola-no-nos-hemos-escondido-tres-detras-de-una-mujer-sino-detras-de-un-nombre.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Todos hablan de los jóvenes de la Generación Z, pero nadie los escucha</title>
        <category>Jóvenes</category>
        <description>Precariedad, salud mental, soledad, covid...  son temas que afectan a los cerca de 300 actores no profesionales que forman un impresionante crisol de la juventud actual en la nueva película de Jonás Trueba</description>
        <creator>Fernando Navarro </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-16/todos-hablan-de-la-generacion-z-pero-nadie-les-escucha.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rota, una vida entre dos mundos</title>
        <category>Francisco Franco</category>
        <description>Decretada en 1953 por el todopoderoso dedo de Franco, la base militar se ha convertido, con el paso de las décadas, en un reducto de convivencia hispano-estadounidense donde se mezclan los idiomas, las culturas y los intereses mutuos. Una “anomalía” frente a la cual tampoco faltan esporádicas protestas.</description>
        <creator>Juan Cruz Ruiz</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-15/rota-una-vida-entre-dos-mundos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La primavera sindical de Estados Unidos</title>
        <category>Norteamérica</category>
        <description>La escasez de mano de obra en sectores clave y el deterioro de las condiciones por la pandemia impulsan las movilizaciones de sindicatos y trabajadores</description>
        <creator>María Antonia Sánchez-Vallejo Cobo</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:21:20 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-18/la-primavera-sindical-de-estados-unidos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rocío Nahle: “No nos va a venir nadie de fuera a decir si la reforma energética está bien o mal”</title>
        <category>Energía</category>
        <description>La titular de Energía de México, en entrevista con EL PAÍS, da por sentado que la nueva norma requerirá de una negociación muy larga y confía en el apoyo del PRI: “Es de sabios aceptar errores”</description>
        <creator>Javier Lafuente ,Sonia Corona </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 14:31:04 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/mexico/2021-10-17/rocio-nahle-no-nos-va-a-venir-nadie-de-fuera-a-decir-si-la-reforma-energetica-esta-bien-o-mal.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Soñar con triunfar en Nairobi y acabar en las chabolas de Kibera y Mukuru</title>
        <category>Nairobi</category>
        <description>Llegados de zonas rurales, sin ingresos ni formación para acceder a un empleo digno y con familiares dependientes, muchos habitantes de la capital keniana se ven obligados a buscar casas baratas en los más de 40 suburbios de la ciudad. Allí, entre grandes extensiones de chabolas, viven rodeados de pobreza, drogadicción y delincuencia</description>
        <creator>Rahab Gakuru</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:35:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/planeta-futuro/2021-10-17/sonar-con-triunfar-en-nairobi-y-acabar-en-las-chabolas-de-kibera-y-mukuru.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La crisis política deja a Rumania expuesta al frío</title>
        <category>Europa</category>
        <description>Un Gobierno inestable afronta la factura energética en un país marcado por el trauma de los inviernos bajo la dictadura de Nicolae Ceausescu</description>
        <creator>Raúl Sánchez Costa</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-18/la-crisis-politica-deja-a-rumania-expuesta-al-frio.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia mira hacia América Latina para exportar sus helicópteros civiles y militares</title>
        <category>Geopolítica</category>
        <description>Russian Helicopters, una de las joyas de la corona de la industria de defensa rusa, busca expandir su mercado en regiones menos tradicionales y ampliar la influencia de Moscú</description>
        <creator>María Sahuquillo </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:05:18 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-18/rusia-mira-hacia-america-latina-para-exportar-sus-helicopteros-civiles-y-militares.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Roberto de Zerbi: “Soy un entrenador que lleva el 10 a la espalda”</title>
        <category>Serie A</category>
        <description>Responsable de una de las epopeyas que han revolucionado el fútbol italiano, el técnico del Shakhtar, que este martes recibe al Madrid, reflexiona sobre la evolución del juego</description>
        <creator>Diego Torres </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-18/roberto-de-zerbi-soy-un-entrenador-que-lleva-el-10-a-la-espalda.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Se busca entrenador para la Premier: negros, abstenerse</title>
        <category>Racismo</category>
        <description>Nuno, en el Tottenham, y Patrick Vieira, en el Crystal Palace, son una excepción en los banquillos ingleses</description>
        <creator>Walter Oppenheimer Salinas</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-18/se-busca-entrenador-para-la-premier-negros-abstenerse.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Ansu Fati cambia la cara del Barcelona</title>
        <category>Fútbol</category>
        <description>Los azulgrana derrotan al Valencia en un partido entretenido que propició el debut del Kun Agüero y un gol del recuperado Coutinho</description>
        <creator>Ramon Besa </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 21:39:28 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/ansu-fati-cambia-la-cara-del-barcelona.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La España vaciada de José Mourinho</title>
        <category>España vacía</category>
        <description>El técnico portugués desmantela a la Roma ‘spagnola’ y ya no cuenta con ninguno de los cinco españoles que el año pasado llegaron a salir juntos como titulares</description>
        <creator>Daniel Verdú</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-18/la-espana-vaciada-de-jose-mourinho.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Hollywood muestra su nuevo rostro en el Museo de la Academia</title>
        <category>Renzo Piano</category>
        <description>Los objetos de las producciones cinematográficas más célebres conviven con una nueva narrativa de la industria en el centro inaugurado en Los Ángeles</description>
        <creator>Luis Pablo Beauregard</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:49:26 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-18/hollywood-muestra-su-nuevo-rostro-en-el-museo-de-la-academia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gabriela Richardson, la modelo y cantante que conquista pasarelas y a productores como Alizzz y Refree</title>
        <category>Refree</category>
        <description>Gabriela Richardson vive entre la música y la moda. Y en ambos universos defiende su propia personalidad. Ha trabajado con el productor Alizzz, colaborador habitual de C. Tangana, y ahora prepara disco con Refree. </description>
        <creator>Fernando Navarro </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-17/gabriela-richardson-la-modelo-y-cantante-que-conquista-pasarelas-y-a-productores-como-alizzz-y-refree.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Furor por las ‘apps’ de meditación: ¿revolución del bienestar o ‘comida rápida’ espiritual? </title>
        <category>Internet</category>
        <description>Plataformas como Calm o Headspace suman centenares de millones de usuarios, pero algunos expertos las ven como parches ante problemas profundos </description>
        <creator>Begoña Gómez </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-17/furor-por-las-apps-de-meditacion-revolucion-del-bienestar-o-comida-rapida-espiritual.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La exposición más importante de Goya jamás realizada en el extranjero llega a Basilea</title>
        <category>Francisco de Goya</category>
        <description>La Fundación Beyeler, cuyo edificio proyectó Renzo Piano en 1997 con el objetivo de servir al arte, alberga hasta principios del año que viene ‘Goya’, retrospectiva dedicada a un pintor que se convirtió en un artista para artistas: desde sus primeros años (autorretratos, caprichos...) hasta los últimos en Francia (su obra tardía y litografías)</description>
        <creator>Use Lahoz</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon-design/2021-10-18/la-exposicion-mas-importante-de-goya-jamas-realizada-en-el-extranjero-llega-a-basilea.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las muchas vidas detrás de cada producto que compramos</title>
        <category/>
        <description>¿Qué condiciones laborales tienen las personas que fabrican lo que consumimos? En el octavo capítulo de ‘Orígenes’, Jon Kortajarena y la directora Abril Zamora visitan las instalaciones de Ellas Lo Bordan, un taller de confección para mujeres en situación de vulnerabilidad que demuestra cómo, unidos, industria y consumidores podemos fomentar el trabajo digno y el desarrollo personal </description>
        <creator>J. R.</creator>
        <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:32:56 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/origenes/2021-09-24/las-muchas-vidas-detras-de-cada-producto-que-compramos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Viaje hacia una moda humana y sostenible</title>
        <category>Palomo Spain</category>
        <description>Creadores y empresas textiles trabajan por una moda cada vez más cuidadosa con el entorno. En el séptimo capítulo de la serie ‘Orígenes’, el diseñador Alejandro Palomo y el activista y modelo Jon Kortajarena reflexionan sobre el papel del algodón, un material esencial, y sobre las acciones encaminadas a reducir su huella ambiental</description>
        <creator>J. R.</creator>
        <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:13:55 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/origenes/2021-09-15/viaje-hacia-una-moda-humana-y-sostenible.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las trampas ocultas del Brexit de Boris Johnson</title>
        <category>Aduanas</category>
        <description>La negativa del Gobierno conservador británico a aplicar el Protocolo de Irlanda del Norte amenaza con abrir una guerra comercial entre Londres y Bruselas </description>
        <creator>Rafa De Miguel </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 10:22:15 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/las-trampas-ocultas-del-brexit-de-boris-johson.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una banda criminal secuestra en Haití a 17 misioneros norteamericanos</title>
        <category>Crimen organizado</category>
        <description>Las víctimas, entre los que hay cinco niños, volvían de visitar un orfanato cerca de Puerto Príncipe cuando fueron raptadas </description>
        <creator>Yolanda Monge ,Agencias  .</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:36:05 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/una-banda-criminal-secuestra-a-una-quincena-de-misioneros-estadounidenses-en-haiti.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Moderación o radicalidad, el dilema de la extrema derecha en Europa </title>
        <category>Extrema derecha</category>
        <description>El fenómeno del ultra Zemmour y las dudas de Le Pen sobre su plan de ‘desdemonización’ ilustran en Francia tensiones ideológicas y estratégicas que se reproducen en Italia y Alemania</description>
        <creator>Marc Bassets </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/moderacion-o-radicalidad-el-dilema-de-la-extrema-derecha-en-europa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Tutorial yihadista para matar a un juez</title>
        <category>Policía Nacional</category>
        <description>La fiscalía pide, en el juicio que se inicia este lunes, 20 años de cárcel para el presunto responsable en España de la red propagandística del ISIS como autor de un vídeo con instrucción para atentar contra el magistrado De la Mata</description>
        <creator>Óscar López-Fonseca</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-18/tutorial-yihadista-para-matar-a-un-juez.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Desarrollar la España vacía y poner coto a los fondos buitre: Podemos plasma su “horizonte de país” para esta década</title>
        <category>Ley extranjería</category>
        <description>El manifiesto del partido elaborado tras su foro de reflexión llama a “no perder el tiempo” con riñas internas y a ampliar el espacio político</description>
        <creator>Paula Chouza Candeira</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/desarrollar-la-espana-vacia-y-poner-coto-a-los-fondos-buitre-podemos-plasma-su-horizonte-de-pais-para-esta-decada.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gita Gopinath (FMI): “¿Estanflación? La economía mundial va a crecer un 5,9% este año”</title>
        <category>Deuda pública</category>
        <description>La economista jefa del Fondo no ve problemas de sostenibilidad de la deuda en la zona euro y confía en que los precios de la energía se desinflen en primavera</description>
        <creator>Ignacio Fariza </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/gita-gopinath-fmi-estanflacion-la-economia-mundial-va-a-crecer-un-59-este-ano.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Europa busca trabajadores</title>
        <category>Hostelería</category>
        <description>La falta de mano de obra cualificada se ha convertido en un problema para la mayoría de economías continentales, que ven en riesgo la recuperación</description>
        <creator>José Luis Aranda</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/europa-busca-trabajadores.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La crisis energética asfixia al tejido empresarial español en plena recuperación </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El incremento del precio de la electricidad presiona sobre unos márgenes muy mermados por la pandemia, lo que ya provoca subidas en otros productos y cierres puntuales</description>
        <creator>Hugo Gutiérrez </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/la-crisis-energetica-asfixia-al-tejido-empresarial-espanol-en-plena-recuperacion.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El presidente argentino critica la retirada en Castellón de libros de temática LGTBI como ‘El fin del armario’ </title>
        <category>Autos judiciales</category>
        <description>Alberto Fernández repudia en Twitter “la censura” en institutos de obras como la de Bruno Bimbi, que le abrió “la mente”. Una jueza ordenó medidas cautelarísimas a petición de Abogados Cristianos </description>
        <creator>Ferran Bono Ara</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 20:29:58 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2021-10-17/el-presidente-argentino-critica-la-retirada-en-castellon-de-libros-de-tematica-lgtbi-como-el-fin-del-armario.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La vida con dolor crónico de ocho millones de españoles</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Una de cada seis personas padece ese trastorno y a un 11% de ellas les causa problemas de movilidad o limitaciones en su día a día</description>
        <creator>Pablo Linde </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/la-vida-con-dolor-cronico-de-ocho-millones-de-espanoles.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Que sea el fin del armario  y de la censura</title>
        <category>Castellón</category>
        <description>La apelación a una “amenaza” contra los niños es un lugar común del discurso de odio contra las personas LGTB, como en el pasado contra los judíos</description>
        <creator>Bruno Bimbi</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 10:33:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/que-sea-el-fin-del-armario-y-de-la-censura.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los trastornos que afectan al rendimiento escolar están infradiagnosticados: solo se detecta el 10% en la pública y el 30% en la concertada</title>
        <category>Aprendizaje</category>
        <description>Un estudio del Hospital Vall d’Hebron de Barcelona hace seguimiento durante 10 años a casi 7.000 alumnos entre 5 y 17 años y alerta de la necesidad de invertir más recursos en la detección del TDAH, la dislexia o la discalculia </description>
        <creator>Ana Torres Menárguez</creator>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-14/los-trastornos-que-afectan-al-rendimiento-escolar-estan-infradiagnosticados-solo-se-detecta-el-10-en-la-publica-y-el-30-en-la-concertada.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Howard Gardner, Kiran Bir Sethi y Rafael Nadal protagonizan la cuarta edición del foro Enlighted </title>
        <category>Formación profesional</category>
        <description>Cerca de 150 expertos mundiales en educación y tecnología ofrecerán talleres y conferencias del 19 al 21 de octubre  en un formato híbrido </description>
        <creator>Andrea Nogueira </creator>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 12:36:32 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-14/howard-gardner-kiran-bir-sethi-y-rafael-nadal-protagonizan-la-cuarta-edicion-del-foro-enlighted.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Feijóo anuncia la gratuidad de la educación hasta los tres años en Galicia a partir del próximo curso</title>
        <category>Niños</category>
        <description>La Consejería de Política Social financiará la medida con 30 millones de euros anuales y se beneficiarán 20.000 niños, el 30% de escuelas privadas</description>
        <creator>Cristina Huete</creator>
        <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:25:57 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-13/feijoo-anuncia-la-gratuidad-de-la-educacion-hasta-los-tres-anos-en-galicia-a-partir-del-proximo-curso.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Empieza el juicio al proyecto Castor, el mayor depósito de gas de España, tras cerca de un millar de terremotos</title>
        <category>Juicios</category>
        <description>La Fiscalía pide seis años de cárcel por un delito contra el medio ambiente con riesgo para la vida de las personas del norte de Castellón y sur de Tarragona</description>
        <creator>María Fabra Bellido</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:45:42 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2021-10-18/empieza-el-juicio-al-proyecto-castor-el-mayor-deposito-de-gas-de-espana-tras-cerca-de-un-millar-de-terremotos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Desierto florido, un laboratorio para estudiar la resistencia de las plantas a la escasez hídrica</title>
        <category>Flora</category>
        <description>La disminución de las precipitaciones y los incrementos de temperaturas amenazan el fenómeno de Atacama, en el norte de Chile</description>
        <creator>Rocío Montes</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:47:07 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2021-10-18/desierto-florido-un-laboratorio-para-estudiar-la-resistencia-de-las-plantas-a-la-escasez-hidrica.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>180 asociaciones ecologistas y sociales protestan en Madrid contra los megaproyectos de renovables en zonas rurales</title>
        <category>Ecologistas</category>
        <description>Miles de manifestantes critican el impacto ambiental y social de las grandes plantas en el campo bajo el lema “Renovables sí, pero no así”</description>
        <creator>Miguel Ángel Medina Rodríguez</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 19:34:50 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/cambio-climatico/2021-10-16/la-espana-vacia-protesta-en-madrid-contra-los-megaproyectos-de-renovables-en-zonas-rurales.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Melvin Konner, neurocientífico: “Ha comenzado el final de la supremacía masculina”</title>
        <category>Genética</category>
        <description>El investigador defiende en ‘Mujeres ante todo’ la superioridad biológica femenina y dibuja un futuro en el que el hombre no será necesario para la reproducción</description>
        <creator>Raúl Limón </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 15:22:20 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-17/melvin-konner-neurocientifico-ha-comenzado-el-final-de-la-supremacia-masculina.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La NASA lanza una sonda al enjambre de asteroides  troyanos de Júpiter</title>
        <category>Sondas espaciales</category>
        <description>‘Lucy’ analizará siete cuerpos celestes que son fósiles de la formación de los planetas</description>
        <creator>Rafael Clemente</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 09:40:05 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-16/la-nasa-lanza-una-sonda-al-enjambre-de-asteroides-troyanos-de-jupiter.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los dispositivos electrónicos roban horas de sueño a los niños</title>
        <category>Menores</category>
        <description>Una revisión de estudios confirma que el uso de pantallas está directamente relacionado con la disminución del descanso y su peor calidad</description>
        <creator>Laura Camacho</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 08:32:09 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-15/los-dispositivos-electronicos-roban-horas-de-sueno-a-los-ninos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El iPhone 13 mini, a prueba: potencia y mejores cámaras para el móvil más pequeño de Apple</title>
        <category>Telefonía 5G</category>
        <description>El terminal tiene una pantalla de 5,4 pulgadas que puede manejarse fácilmente con una sola mano </description>
        <creator>Isabel Rubio</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/2021-10-18/el-iphone-13-mini-a-prueba-potencia-y-mejores-camaras-para-el-movil-mas-pequeno-de-apple.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La pandemia de la pornografía infantil en la redes sociales</title>
        <category>Policía Nacional</category>
        <description>La unidad del menor de la Policía Nacional recibe al día unas 300 denuncias. Los usuarios que consumen estos contenidos se refugian en la invisibilidad que les aportan las plataformas</description>
        <creator>Juan Navarro García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/2021-10-16/la-pandemia-de-la-pornografia-infantil-en-la-redes-sociales.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una empresa gallega de drones prepara un rescate “inédito en el mundo” para los perros atrapados en La Palma </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Aerocamaras se ofrece a sacar de los estanques cercados por la lava a los animales, que hasta ahora han sido alimentados con pequeños aparatos </description>
        <creator>Guillermo Vega </creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 18:13:21 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/transformacion-digital/2021-10-15/una-empresa-gallega-de-drones-prepara-un-rescate-inedito-en-el-mundo-para-los-perros-atrapados-en-la-palma.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Mir decide para un discreto Sevilla ante un Celta sin gol</title>
        <category>Rafa Mir</category>
        <description>Los andaluces, plagados de bajas, sacaron mucho rendimiento a su fútbol frente a un rival que mereció más (0-1)</description>
        <creator>Rafael Pineda Fajardo</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:49:45 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/mir-decide-para-un-discreto-sevilla-ante-un-celta-sin-gol.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Un Rayo desatado </title>
        <category>Primera división</category>
        <description>El equipo vallecano suma un pleno de cuatro triunfos en su feudo y se instala en la parte alta de la tabla tras remontar al Elche en un partido en el que no precisó de la aportación de Falcao</description>
        <creator>Juan L. Cudeiro</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 14:43:40 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/el-rayo-que-no-cesa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Alicia en el país del ácido</title>
        <category>Rock</category>
        <description>Los motivos de que ‘White Rabbit’, el himno de Jefferson Airplane, todavía suene fresco y relevante</description>
        <creator>Diego A.  Manrique</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-18/alicia-en-el-pais-del-acido.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rob Halford, la voz del ‘heavy’ en Judas Priest: “Viví momentos muy oscuros, como el intento de suicidio”</title>
        <category>Suicidio</category>
        <description>El grupo emblema del ‘metal’ celebra 50 años con un lanzamiento apabullante. Su líder habla de medio siglo de rock duro y de cómo sufrió al ocultar su sexualidad para no dañar a la banda</description>
        <creator>Carlos  Marcos</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:31:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-17/rob-halford-la-voz-del-heavy-en-judas-priest-vivi-momentos-muy-oscuros-como-el-intento-de-suicidio.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los guionistas se adaptan a un sector audiovisual en transformación</title>
        <category>Cultura</category>
        <description>Las jornadas del sindicato ALMA permiten a escritores de programas para internet y formatos de audio convivir con creadores de espacios televisivos más tradicionales </description>
        <creator>Natalia Marcos</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-18/los-guionistas-se-adaptan-a-un-sector-audiovisual-en-transformacion.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Todos morían</title>
        <category>Niños</category>
        <description>Por qué ‘El juego del calamar’ arrasa en el patio del colegio</description>
        <creator>Jimina Sabadú</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-18/todos-morian.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Pipe Sarmiento, el primer testigo de ‘La Fortuna’</title>
        <category>Andalucía</category>
        <description>El abogado que destapó el mayor caso de expolio en aguas españolas comenta las diferencias entre la serie de Amenábar en Movistar+ y el hecho real en que se inspira</description>
        <creator>Amalia Bulnes</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-17/pipe-sarmiento-el-primer-testigo-de-la-fortuna.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>María Barragán, la almeriense que vistió a la reina Letizia: “Volver así tras el confinamiento es como ganar la Lotería”</title>
        <category>Monarquía</category>
        <description>El 12 de octubre, la Reina rompió con su tradición de llevar un traje de Felipe Varela y eligió uno de la diseñadora andaluza, una valiosa oportunidad de visibilidad y ventas para esta pequeña marca</description>
        <creator>Julia F. Cadenas</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-17/maria-barragan-la-almeriense-que-vistio-a-la-reina-letizia-volver-asi-tras-el-confinamiento-es-como-ganar-la-loteria.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Bill y Melinda Gates se reencuentran en la millonaria boda de su hija en Nueva York</title>
        <category>Famosos</category>
        <description>El enlace de Jennifer Gates con el jinete egipcio Nayel Nassar en la granja familiar reúne oficialmente al fundador de Microsoft y a su ex mujer tras divorciarse en agosto. </description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:32:17 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-17/bill-y-melinda-gates-se-reencuentran-en-la-millonaria-boda-de-su-hija-en-nueva-york.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>¡Tiembla, Hollywood! Los diarios privados de Joan Collins revelan el delirio de la industria del espectáculo</title>
        <category>Liza Minnelli</category>
        <description>Pocos se libran del ácido análisis de la octogenaria actriz británica, que en su libro disecciona el desvarío de las grandes estrellas de Hollywood</description>
        <creator>Eva Millán</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-16/tiembla-hollywood-los-diarios-privados-de-joan-collins-revelan-el-delirio-de-la-industria-del-espectaculo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Wes Gordon: “Diseño para la mujer que vive cada minuto como si estuviera en la mejor fiesta del mundo”</title>
        <category>Textil</category>
        <description>El director creativo de Carolina Herrera, que celebra su 40º aniversario, sustituyó a la fundadora hace tres años. Bajo su mando  ha sabido evolucionar la firma aportándole su sello personal: la alegría de vivir</description>
        <creator>Carmen Mañana Díaz</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:15:36 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-16/wes-gordon-diseno-para-la-mujer-que-vive-cada-minuto-como-si-estuviera-en-la-mejor-fiesta-del-mundo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Elizabeth Wittlin, la dama polaca de Lavapiés</title>
        <category>Primera Guerra Mundial</category>
        <description>Famosa como escenógrafa, presenta la obra de su padre, el escritor Józef Wittlin, sobre la Primera Guerra Mundial. </description>
        <creator>Monika Zgustova</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 17:12:03 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-15/elizabeth-wittlin-la-dama-polaca-de-lavapies.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Amartya Sen, el niño bengalí que vio el hambre de cerca y acabó humanizando la economía </title>
        <category>Premios Princesa de Asturias</category>
        <description>El pensador que se rebeló contra la desigualdad y revolucionó las teorías del desarrollo es el precursor de teóricos como Piketty o Mazzucato. Intelectual trotamundos, ateo interesado en la filosofía budista, el próximo viernes recibe el Premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales </description>
        <creator>Iker Seisdedos García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:53:23 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-17/amartya-sen-el-nino-bengali-que-vio-el-hambre-de-cerca-y-acabo-humanizando-la-economia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Byung-Chul Han: “El móvil es un instrumento de dominación. Actúa como un rosario”</title>
        <category>Internet</category>
        <description>El filósofo surcoreano, una de las estrellas del pensamiento actual, profundiza en su cruzada contra los ‘smartphones’. Estima que se han convertido en una herramienta de subyugación digital que crea adictos. En una entrevista exclusiva con EL PAÍS, Han afirma que hay que domar el capitalismo, humanizarlo </description>
        <creator>Sergio C Fanjul </creator>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:54:55 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-10/byung-chul-han-el-movil-es-un-instrumento-de-dominacion-actua-como-un-rosario.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La revuelta de los trabajadores</title>
        <category>Norteamérica</category>
        <description>Los empresarios se quejan de la escasez de mano de obra e intentan atraerla con un aumento de salarios</description>
        <creator>Paul Krugman</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/negocios/2021-10-16/la-revuelta-de-los-trabajadores.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Chirbes contra Chirbes (y contra todos)</title>
        <category>Philip Roth</category>
        <description>Los diarios póstumos del autor de ‘Crematorio’ son un repaso despiadado a su propia figura y a la de sus contemporáneos. Publicamos una selección con reflexiones íntimas y opiniones sobre escritores como Arturo Pérez-Reverte, Belén Gopegui, Antonio Muñoz Molina, Philip Roth o John Le Carré</description>
        <creator>Rafael Chirbes</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/babelia/2021-10-15/chirbes-contra-chirbes-y-contra-todos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Céline Sciamma: “Pongo amor a todo lo que ves en pantalla”</title>
        <category>París</category>
        <description>La directora francesa, referencia actual para las nuevas generaciones de realizadoras, estrena ‘Petite maman’, una ensoñación infantil rodada justo tras el confinamiento, y ‘París, distrito 13’, su colaboración con Jacques Audiard</description>
        <creator>Gregorio Belinchón Yagüe</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/babelia/2021-10-16/celine-sciamma-pongo-amor-a-cada-rasgo-que-ves-en-pantalla.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Orient Express, una leyenda sobre raíles</title>
        <category>Transporte</category>
        <description>El mítico tren sigue en movimiento, sumando nuevas suites y rutas a su clásico trayecto París-Estambul, iniciado en 1883</description>
        <creator>Toni García</creator>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 12:00:49 GMT</pubDate>
        <link>https://elviajero.elpais.com/elviajero/2021/10/07/actualidad/1633618029_798566.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Un corto para denunciar la mutilación genital femenina en África y en Europa</title>
        <category>Ablación clítoris</category>
        <description>Con ‘MYA’ Aicha Camara se presenta como guionista y directora de un cine social que quiere poner en primer plano problemas reales de personas reales en el Norte y el Sur </description>
        <creator>Chema Caballero</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:57:42 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/planeta-futuro/africa-no-es-un-pais/2021-10-18/un-corto-para-denunciar-la-mutilacion-genital-femenina-en-africa-y-en-europa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Hacerse panadero para volver a Senegal </title>
        <category>Economía</category>
        <description>Seni, Mamadou, Cheikh, Moustapha y Abdoulaye son parte del grupo de migrantes senegaleses en Cataluña que se forma en las técnicas de pastelería y en gestión de su propio negocio, para así poder regresar a casa con un proyecto de futuro. Buscan financiación para abrir la primera de las panaderías en Dakar</description>
        <creator>Belén Hernández Hernández</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:35:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/planeta-futuro/2021-10-16/hacerse-panadero-para-volver-a-senegal.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Risas incómodas, giros explícitos y besar “a quien quieras”: el protagonista de ‘Sex Education’ se confiesa</title>
        <category>Escocia</category>
        <description>A los nueve años debutó en el cine, a los 11 lo dirigió Scorsese y, con 24, es la estrella de la serie inglesa más exitosa de Netflix. Asa Butterfield es el rostro de nuestro tiempo (ya descansará a los 40)</description>
        <creator>Katie Gatens</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:49:35 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon/cultura/2021-10-16/risas-incomodas-giros-explicitos-y-besar-a-quien-quieras-el-protagonista-de-sex-education-se-confiesa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>“La decoración es un personaje más”: los interiores madrileños de Almodóvar</title>
        <category>Diseño arquitectura</category>
        <description>El diseñador de producción Antxón Gómez desvela las claves decorativas e iconográficas de la casa de Conde Duque donde se desarrolla la acción de ‘Madres paralelas’</description>
        <creator>Carlos Primo </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 02:58:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon-design/arquitectura/2021-10-16/la-decoracion-es-un-personaje-mas-los-interiores-madrilenos-de-almodovar.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La salsa picante andaluza hecha con vino de Jerez</title>
        <category>Gastronomía</category>
        <description>Un antiguo ingeniero de Abengoa decidió montar hace un año su propia empresa de salsas picantes tras ver un documental. Quietud vende hoy seis condimentos que mezclan chiles con vinagre de Jerez, oloroso o amontillado.</description>
        <creator>Carlos Doncel</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:18:46 GMT</pubDate>
        <link>https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2021/10/14/articulo/1634212075_267329.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>'Rossejat de fideus'</title>
        <category>Alimentos</category>
        <description>Un sencillo plato marinero a base de fideos y fumet que podemos enriquecer con diferentes tipos de pescado, moluscos o marisco, y finalmente servir con un poco de 'all i oli' para acompañar.</description>
        <creator>Mònica Escudero</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 08:27:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2021/10/04/receta/1633358218_681355.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Ocho estanterías de baño para organizarlo y decorarlo con estilo  </title>
        <category>Estilo vida</category>
        <description>Seleccionamos los mejores modelos con estantes ajustables y en diferentes medidas</description>
        <creator>Escaparate El País </creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/escaparate/2021-10-18/ocho-columnas-de-bano-con-estilo-para-organizar-tus-accesorios-y-decorar-tus-espacios.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>PRISA Audio y Cadena SER lanzan los Premios Ondas Globales del Podcast</title>
        <category>Ràdio Barcelona</category>
        <description>Los galardones, creados en colaboración con Spotify, buscan dar visibilidad a la industria del audio bajo demanda y se concederán por vez primera en 2022</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:17:41 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/comunicacion/2021-10-07/prisa-audio-y-cadena-ser-lanzan-los-premios-ondas-globales-del-podcast.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La cúpula y los empleados de Glovo se repartirán un bonus de 55 millones en la OPV</title>
        <category>Finanzas</category>
        <description>La empresa deberá liquidar los planes de incentivos, del 2% del capital
Los fundadores harán plusvalías con la venta de sus acciones</description>
        <creator>Álvaro Bayón,Marimar Jiménez</creator>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 04:25:36 GMT</pubDate>
        <link>https://cincodias.elpais.com/cincodias/2021/10/15/companias/1634322325_379385.html</link>
    </item>
</Noticias>
